醉酒。

这是第二次到湛江，和第一次一样，第一晚就喝多了。现在趁着还清醒，写下这些，人在微醺的时候，总是比较勤快。近两年来，每次和刚刚认识的人喝酒，当别人开始问我是哪儿人的时候，我就知道，完了。。。中学的时候，每次晚上下晚自习回家，看到父亲大人满身酒气的坐在沙发上，我就觉得很愤慨，不理解那么难喝的东西，魅力到底何在。第一次觉得酒是个不错的东西，是3年前在绍兴，仓桥直街小酌后，一个人晕乎乎的坐在马路边上，几欲呕吐，却也觉得满天的星辰，绚烂异常，散着酒香，竟然些许理解了嵇康“饮酒二斗, 吐血三升”的状态，当下就觉得自己身后系着长剑， 闲过信陵饮，脱剑膝前横，就很想摆出个跽坐的姿势来，然后就“噗通”一下栽倒了。。。那是第一次自己把自己灌醉了。英雄总是要醉酒的。嗯。